<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication" xmlns:n2016="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="http://publications.europa.eu/resource/schema/ted/R2.0.9/publication TED_EXPORT.xsd" VERSION="R2.0.9.S03.E01" DOC_ID="007955-2021" EDITION="2021005"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>21-001526-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20210224</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>5</NO_OJ><DATE_PUB>20210108</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2021/S 005-007955</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:007955-2021:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.eydap.gr</IA_URL_GENERAL><IA_URL_ETENDERING>www.promitheus.gov.gr/www.eydap.gr</IA_URL_ETENDERING><ORIGINAL_CPV CODE="45232420">Sewage work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL304">Νότιος Τομέας Αθηνών</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL301">Βόρειος Τομέας Αθηνών</n2016:PERFORMANCE_NUTS><n2016:CA_CE_NUTS CODE="EL303">Κεντρικός Τομέας Αθηνών</n2016:CA_CE_NUTS><VALUES><VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">8040000.00</VALUE></VALUES></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20210104</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20210224 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01E05</HEADING><INITIATOR>01</INITIATOR></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Галатси</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на станции за пречистване на отпадъчни води</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Stavební práce na výstavbě čistíren odpadních vod</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med spildevandsanlæg</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bauarbeiten für Abwasserbeseitigungsanlagen</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Γαλάτσι</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Κατασκευαστικές εργασίες αποχετευτικών δικτύων</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sewage work</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construcción de planta depuradora de aguas residuales</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Galátsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Reoveetööd</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Viemärityöt</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Travaux de construction de stations d'épuration des eaux usées</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Sewage work</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Građevinski radovi na objektima kanalizacije</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Galatszi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Szennyvíztisztító építése</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lavori di costruzione di impianti di depurazione delle acque residue</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Galatsis</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Su nuotekomis susiję darbai</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Notekūdeņu likvidēšanas iekārtas celtniecības darbi</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Xogħol tad-drenaġġ</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Bouwwerkzaamheden voor rioolwaterzuiveringsinstallaties</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Roboty w zakresie ścieków</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Construção de estações de depuração de águas residuais</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Lucrări de construcţii de staţii de epurare a apelor reziduale</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Galatia</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Práce s odpadovými vodami</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Gradbena dela na kanalizacijskih objektih</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Galatsi</TI_TOWN><TI_TEXT><P>Anläggningsarbete för avloppsledningar</P></TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Εταιρεία Υδρεύσεως και Αποχετεύσεως Πρωτευούσης Α.Ε. (Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε.)</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><OFFICIALNAME>Etaireia Ydreyseos kai Apocheteyseos Proteyoysis A.E. (E.YD.A.P. A.E.)</OFFICIALNAME><ADDRESS>Odos Oropoy 156</ADDRESS><TOWN>Galatsi Attikis</TOWN><POSTAL_CODE>111 46</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><PHONE>+30 2107495260/5459</PHONE><E_MAIL>hronopoulos@eydap.gr</E_MAIL><FAX>+30 2107495550</FAX><n2016:NUTS CODE="EL303"/><URL_GENERAL>http://www.eydap.gr</URL_GENERAL></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="EL"><LEGAL_BASIS VALUE="32014L0025"/><CONTRACTING_BODY><ADDRESS_CONTRACTING_BODY><OFFICIALNAME>Εταιρεία Υδρεύσεως και Αποχετεύσεως Πρωτευούσης Α.Ε. (Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε.)</OFFICIALNAME><ADDRESS>Οδός Ωρωπού 156</ADDRESS><TOWN>Γαλάτσι Αττικής</TOWN><POSTAL_CODE>111 46</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><PHONE>+30 2107495260/5459</PHONE><E_MAIL>hronopoulos@eydap.gr</E_MAIL><FAX>+30 2107495550</FAX><n2016:NUTS CODE="EL303"/><URL_GENERAL>http://www.eydap.gr</URL_GENERAL></ADDRESS_CONTRACTING_BODY><DOCUMENT_FULL/><URL_DOCUMENT>www.promitheus.gov.gr/www.eydap.gr</URL_DOCUMENT><ADDRESS_FURTHER_INFO><OFFICIALNAME>Εταιρεία Υδρεύσεως και Αποχετεύσεως Πρωτευούσης Α.Ε. (Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε.)</OFFICIALNAME><TOWN>Γαλάτσι Αττικής</TOWN><COUNTRY VALUE="GR"/><PHONE>+30 2107495260/5459</PHONE><E_MAIL>hronopoulos@eydap.gr</E_MAIL><FAX>+30 2107495550</FAX><n2016:NUTS CODE="EL303"/><URL_GENERAL>http://www.eydap.gr</URL_GENERAL></ADDRESS_FURTHER_INFO><URL_PARTICIPATION>www.promitheus.gov.gr</URL_PARTICIPATION><CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/></CONTRACTING_BODY><OBJECT_CONTRACT><TITLE><P>Ανακατασκευή δικτύου αποχέτευσης ακάθαρτων υδάτων φρεατίων επίσκεψης και συνδέσεων ακινήτων στην περιοχή ευθύνης τού Γ' Τομέα Παπάγου και Δ' Τομέα Ηλιούπολης — Εργολαβία Α-463.</P></TITLE><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45232420"/></CPV_MAIN><TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/><SHORT_DESCR><P>Το αντικείμενο της παρούσας εργολαβίας είναι υδραυλικό και περιλαμβάνει όλες τις εργασίες που προβλέπεται να εκτελεστούν, για τη βελτίωση με ανακατασκευή τού υφιστάμενου δικτύου αποχέτευσης ακαθάρτων, την κατασκευή - επέκταση νέου δικτύου αποχέτευσης, καθώς και την αποκατάσταση των αποχετευτικών συνδέσεων (εξωτερικές διακλαδώσεις) των ακινήτων στις περιοχές αρμοδιότητας των Τομέων Γ΄ και Δ΄ της Ε.ΥΔ.Α.Π. ή την κατασκευή νέων συνδέσεων.</P></SHORT_DESCR><VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">8040000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL><NO_LOT_DIVISION/><OBJECT_DESCR ITEM="1"><n2016:NUTS CODE="EL304"/><n2016:NUTS CODE="EL301"/><MAIN_SITE><P>Το παρόν έργο αφορά κυρίως σε ανακατασκευές αγωγών αποχέτευσης ακαθάρτων και εκτείνεται στις περιοχές ευθύνης του Τομέα Παπάγου (Τομέας Γ) και του Ηλιούπολης (Τομέας Δ) της Διεύθυνσης Δικτύου Αποχέτευσης.</P></MAIN_SITE><SHORT_DESCR><P>Το αντικείμενο της παρούσας εργολαβίας είναι υδραυλικό και περιλαμβάνει όλες τις εργασίες που προβλέπεται να εκτελεστούν, για τη βελτίωση με ανακατασκευή του υφιστάμενου δικτύου αποχέτευσης ακαθάρτων, την κατασκευή - επέκταση νέου δικτύου αποχέτευσης, καθώς και την αποκατάσταση των αποχετευτικών συνδέσεων (εξωτερικές διακλαδώσεις) των ακινήτων στις περιοχές αρμοδιότητας των Τομέων Γ΄ και Δ΄ της Ε.ΥΔ.Α.Π. ή την κατασκευή νέων συνδέσεων, και είναι οι ακόλουθες:</P><P>— αγωγοί αποχέτευσης ακαθάρτων από πλαστικούς σωλήνες PVC-U, συμπαγούς τοιχώματος SDR 41 με διαμέτρους από DN 200 mm έως και DN 400 mm σε διάφορα βάθη, εντός κατοικημένων περιοχών, συνολικού μήκους περίπου 15.900 μ,</P><P>— αποκαταστάσεις 1.060 συνδέσεων ακινήτων, μετά την ανακατασκευή του οριστικού δικτύου αποχέτευσης, από σωλήνες PVC-U, συμπαγούς τοιχώματος SDR 41 με διάμετρο DN 125 mm, ή DN 160 mm, σε διάφορα βάθη, εντός κατοικημένων περιοχών,</P><P>— 120 νέες αποχετευτικές συνδέσεις (εξωτερικές διακλαδώσεις) ακινήτων, ή ανακατασκευές υφιστάμενων, με ανοιχτό όρυγμα για διάφορα μήκη και βάθη έτοιμων προς λειτουργία,</P><P>— καθαρισμοί υφιστάμενων φρεατίων επίσκεψης ή πτώσης, διαμορφώσεις ροών και επισκευές σωμάτων και λαιμών φρεατίων, περίπου 800 τεμαχίων,</P><P>— ανύψωση ή καταβιβασμός λαιμών φρεατίων επίσκεψης ή πτώσης, σε διάφορες θέσεις, εντός κατοικημένης περιοχής, 54 τεμάχια,</P><P>— νέα έγχυτα φρεάτια επίσκεψης, συμβολής ή και πτώσης τύπου Ε1 (ή Π1), Ε2 (ή Π2) και Ε3, (ή Π3) από οπλισμένο σκυρόδεμα 16 τεμάχια, καθώς και προκατασκευασμένα φρεάτια με διάμετρο 1,20 μ. και 1,50 μ. 8 τεμάχια,</P><P>— διατάξεις εσωτερικής πτώσης αγωγών αποχέτευσης, σε φρεάτια επίσκεψης συμβολής ή και πτώσης, για διάφορες διαμέτρους συμβαλλόντων αγωγών 16 τεμάχια,</P><P>— αγωγοί αποχέτευσης ακαθάρτων από σωλήνες φυγοκεντρικής έγχυσης από πολυεστέρες ενισχυμένους με υαλονήματα CC-GRP διαμέτρου DN 500 mm. 154 μ.,</P><P>— αγωγοί αποχέτευσης από οπλισμένους τσιμεντοσωλήνες κατά ΕΛΟΤ 1916 με διάμετρο D=400mm και D600mm με τη μέθοδο της ωθούμενης συστοιχίας σωλήνων (μικροσήραγγα) συνολικού μήκους 600μ.,</P><P>— αγωγοί πολυαιθυλενίου ΡE 100 (με ελάχιστη απαιτούμενη αντοχή MRS10 = 10 MPa), με συμπαγές τοίχωμα, κατά ΕΝ 12201-2. με διάμετρο D=500mm και D=630mm, με την μέθοδο της οριζόντιας διάτρησης (μικροσήραγγα), συνολικού μήκους 300μ.,</P><P>— αγωγοί αποχέτευσης από σωλήνες ελατού χυτοσιδήρου (ductile iron) με διαμέτρους από DN 200 mm έως και DN 900 mm σε διάφορα βάθη, εντός κατοικημένων περιοχών, συνολικού μήκους περίπου 700μ.,</P><P>— αποξήλωση συλλογή, συσκευασία σήμανση και διασυνοριακή μεταφορά σε αποδέκτη της Ευρωπαϊκής Ένωσης, στοιχείων αμιάντου βάρους περίπου 102.000 kgr.,</P><P>— φρεάτια προσαρμογής εξωτερικής διακλάδωσης, φρεατοπάσσαλοι και μικροσήραγγες, σε μικρές ποσότητες, για κάλυψη έκτακτων αναγκών.</P></SHORT_DESCR><AC><AC_PRICE/></AC><VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">8040000.00</VAL_OBJECT><DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION><NO_RENEWAL/><NO_ACCEPTED_VARIANTS/><NO_OPTIONS/><NO_EU_PROGR_RELATED/></OBJECT_DESCR></OBJECT_CONTRACT><LEFTI><SUITABILITY><P>Δικαίωμα συμμετοχής έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα ή ενώσεις αυτών, που δραστηριοποιούνται στην κατηγορία υδραυλικών έργων και που είναι εγκατεστημένα:</P><P>α) σε κράτος - μέλος της Ένωσης·</P><P>β) σε κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)·</P><P>γ) σε τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη Σ.Δ.Σ., στον βαθμό που η υπό ανάθεση δημόσια σύμβαση καλύπτεται από τα Παραρτήματα 1, 2, 4 και 5, και τις γενικές σημειώσεις του σχετικού με την Ένωση Προσαρτήματος I της ως άνω Συμφωνίας, καθώς και</P><P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ' της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση, σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων.</P><P>Οικονομικός φορέας συμμετέχει είτε μεμονωμένα είτε ως μέλος ένωσης.</P><P>Οι ενώσεις οικονομικών φορέων συμμετέχουν υπό τους όρους των παρ. 2, 3 και 4 του άρθρου 254 και των παρ. 1 (ε) και 3 (β) του άρθρου 76 του Ν.4412/2016.</P><P>Δεν απαιτείται από τις εν λόγω ενώσεις να περιβληθούν συγκεκριμένης νομικής μορφής, για την υποβολή προσφοράς. Σε περίπτωση που η ένωση αναδειχθεί ανάδοχος, η νομική της μορφή πρέπει να είναι τέτοια που να εξασφαλίζεται η ύπαρξη ενός και μοναδικού φορολογικού μητρώου για την ένωση (π.χ. κοινοπραξία).</P><P>Όσον αφορά στην καταλληλότητα για την άσκηση της επαγγελματικής δραστηριότητας, απαιτείται οι οικονομικοί φορείς να είναι εγγεγραμμένοι στο σχετικό επαγγελματικό μητρώο, που τηρείται στο κράτος εγκατάστασής τους. Ειδικά οι προσφέροντες που είναι εγκατεστημένοι στην ΕΛΛΑΔΑ, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στο Μητρώο Εργοληπτικών Επιχειρήσεων (Μ.Ε.ΕΠ.) στην κατηγορία/-ίες έργου του άρθρου 21 της διακήρυξης. Οι προσφέροντες που είναι εγκατεστημένοι σε κράτος - μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης, απαιτείται να είναι εγγεγραμμένοι στα Μητρώα του παραρτήματος ΧΙ του Προσαρτήματος Α του ν. 4412/2016.</P></SUITABILITY><ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><P>Η αναγκαία οικονομική και χρηματοδοτική ικανότητα για την εκτέλεση της σύμβασης, καθορίζεται ως εξής:</P><P>α) ιδία κεφάλαια, όπως ορίζονται στην περίπτωση β της παραγράφου 2 του άρθρου 99 του Νόμου 3669/2008, τουλάχιστον ίσα με δύο εκατομμύρια διακόσιες πενήντα χιλιάδες ευρώ (2 250 000,00 EUR), και πάγια στοιχεία τουλάχιστον ίσα με τετρακόσιες πενήντα χιλιάδες ευρώ (450 000,00 EUR). Από τα πάγια, υποχρεωτικά το 30 % πρέπει να είναι ακίνητα (γήπεδα, οικόπεδα και κτίρια), και το 30 % μηχανολογικός εξοπλισμός και κάθε είδους μεταφορικά μέσα, εκτός από τα επιβατικά αυτοκίνητα. Επίσης, πρέπει να τηρούνται οι δείκτες βιωσιμότητας των οικονομικών φορέων, όπως αυτοί ορίζονται στην περίπτωση ε της παραγρ. 8 του άρθρου 100 του Ν. 3669/2008·</P><P>β) πιστοληπτική ικανότητα τουλάχιστον ίση με το 2 % του προϋπολογισμού του έργου, με αναθεώρηση χωρίς ΦΠΑ. Αναφέρεται ότι υπάρχει η δυνατότητα στήριξης στις ικανότητες άλλων φορέων, σύμφωνα με την παρ. 22 ΣΤ του άρθρου 22 της διακήρυξης.</P><P>Ειδικά οι εργοληπτικές επιχειρήσεις που είναι εγγεγραμμένες στο Μ.Ε.ΕΠ., δεν θα πρέπει να υπερβαίνουν το ανώτατο επιτρεπτό όριο ανεκτέλεστου υπολοίπου εργολαβικών συμβάσεων, κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 20 της παρ.4 του Ν.3669/2008, όπως ισχύει.</P></ECONOMIC_FINANCIAL_INFO><TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><P>α) οι οικονομικοί φορείς πρέπει να περιλαμβάνουν στη βασική τους στελέχωση τουλάχιστον τρεις (3) τεχνικούς Μ.Ε.Κ. Δ’ βαθμίδας και δύο (2) τεχνικούς Μ.Ε.Κ. Γ’ βαθμίδας. Εναλλακτικά, μπορεί να αντικατασταθεί ένας (1) τεχνικός Μ.Ε.Κ. Δ΄ βαθμίδας με δύο (2) τεχνικούς Μ.Ε.Κ. Γ’ βαθμίδας και ένας (1) τεχνικός Μ.Ε.Κ. Γ΄ βαθμίδας, με δύο (2) τεχνικούς Μ.Ε.Κ. Β΄ βαθμίδας·</P><P>β) λόγω της φύσης του συγκεκριμένου έργου, οι οικονομικοί φορείς απαιτείται να έχουν κατασκευάσει από 1.1.2012 και έως την ημερομηνία λήξης υποβολής των προσφορών, 1 τουλάχιστον υδραυλικό έργο δικτύου αποχέτευσης ακαθάρτων ή ομβρίων, με ελάχιστο προϋπολογισμό δημοπράτησης δύο εκατομμύρια ευρώ (2 000 000,00 EUR) χωρίς ΦΠΑ.</P><P>Η ανωτέρω προϋπόθεση αρκεί να καλύπτεται από 1 τουλάχιστον οικονομικό φορέα που συμμετέχει, στην περίπτωση της ένωσης οικονομικών φορέων.</P></TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO><DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED><P>Για τη συμμετοχή στον διαγωνισμό, απαιτείται η κατάθεση από τους συμμετέχοντες οικονομικούς φορείς, κατά τους όρους της παρ. 1(α) του άρθρου Α-463-302 του Τ.Κ.Π.Υ.Σ., εγγυητικής επιστολής συμμετοχής, που ανέρχεται στο ποσό των εκατόν εξήντα χιλιάδων οκτακοσίων ευρώ (160 800,00 EUR).</P><P>Στην περίπτωση ένωσης οικονομικών φορέων, η εγγύηση συμμετοχής περιλαμβάνει και τον όρο ότι η εγγύηση καλύπτει τις υποχρεώσεις όλων των οικονομικών φορέων, που συμμετέχουν στην ένωση.</P><P>Η εγγύηση συμμετοχής πρέπει να ισχύει τουλάχιστον για 30 ημέρες μετά από τη λήξη του χρόνου ισχύος της προσφοράς του άρθρου 19 της διακήρυξης, ήτοι μέχρι 26.3.2022., άλλως, η προσφορά απορρίπτεται. Ο αναθέτων φορέας μπορεί πριν από τη λήξη της προσφοράς, να ζητά από τον προσφέροντα να παρατείνει πριν από τη λήξη τους, τη διάρκεια ισχύος της προσφοράς και της εγγύησης συμμετοχής.</P></DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED></LEFTI><PROCEDURE><PT_OPEN/><CONTRACT_COVERED_GPA/><DATE_RECEIPT_TENDERS>2021-02-24</DATE_RECEIPT_TENDERS><TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS><LANGUAGES><LANGUAGE VALUE="EL"/></LANGUAGES><OPENING_CONDITION><DATE_OPENING_TENDERS>2021-03-02</DATE_OPENING_TENDERS><TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS></OPENING_CONDITION></PROCEDURE><COMPLEMENTARY_INFO><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><INFO_ADD><P>Προσφέρεται ελεύθερη, πλήρης άμεση και δωρεάν ηλεκτρονική πρόσβαση στα έγγραφα της σύμβασης, στον ειδικό, δημόσια προσβάσιμο χώρο «Ηλεκτρονικοί διαγωνισμοί» της πύλης www.promitheus.gov.gr, καθώς και στην ιστοσελίδα www.eydap.gr.</P><P>Εφόσον έχουν ζητηθεί εγκαίρως, ήτοι έως την 12.2.2021, ο αναθέτων φορέας παρέχει σε όλους τους προσφέροντες που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης σύμβασης, συμπληρωματικές πληροφορίες σχετικά με τα έγγραφα της σύμβασης, το αργότερο στις 18.2.2021.</P><P>Κάθε υποβαλλόμενη προσφορά δεσμεύει τον συμμετέχοντα στον διαγωνισμό για διάστημα δώδεκα (12) μηνών, από την ημερομηνία λήξης της προθεσμίας υποβολής των προσφορών.</P><P>Προσφορά που ορίζει χρόνο ισχύος μικρότερο από αυτόν, απορρίπτεται ως απαράδεκτη.</P><P>Ο αναθέτων φορέας μπορεί πριν από τη λήξη του χρόνου ισχύος της προσφοράς, να ζητά από τους προσφέροντες να παρατείνουν τη διάρκεια ισχύος της προσφοράς τους και της εγγύησης συμμετοχής.</P><P>Σε περίπτωση που λήξει ο χρόνος ισχύος των προσφορών και δεν ζητηθεί παράταση της προσφοράς, ο αναθέτων φορέας δύναται με αιτιολογημένη απόφασή του, εφόσον η εκτέλεση της σύμβασης εξυπηρετεί το δημόσιο συμφέρον, να ζητήσει εκ των υστέρων από τους οικονομικούς φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία είτε να παρατείνουν την προσφορά τους είτε όχι.</P><P>Για τους οικονομικούς φορείς που αποδέχονται την παράταση, οι προσφορές ισχύουν και τους δεσμεύουν για το επιπλέον αυτό χρονικό διάστημα.</P><P>Κάθε οικονομικός φορέας που συμμετέχει στον διαγωνισμό, θα πρέπει να διαθέτει:</P><P>— πιστοποιητικό ΙSO 9001: 2008 «Σύστημα διασφάλισης ποιότητας»,</P><P>— πιστοποιητικό ΕΝ ΙSO 14001:2015 «Σύστημα περιβαλλοντικής διαχείρισης»,</P><P>— πιστοποιητικό OHSAS 1801:2007 «Σύστημα διαχείρισης υγιεινής και ασφάλειας στην εργασία».</P></INFO_ADD><ADDRESS_REVIEW_BODY><OFFICIALNAME>Εταιρεία Υδρεύσεως και Αποχετεύσεως Πρωτευούσης Α.Ε. (Ε.ΥΔ.Α.Π. Α.Ε.)</OFFICIALNAME><TOWN>Γαλάτσι Αττικής</TOWN><COUNTRY VALUE="GR"/><PHONE>+30 2102144444</PHONE><E_MAIL>grammateia@eydap.gr</E_MAIL><FAX>+30 2102144159</FAX><URL>http://www.eydap.gr</URL></ADDRESS_REVIEW_BODY><REVIEW_PROCEDURE><P>Τα θέματα που αφορούν σε προδικαστικές προσφυγές / προσωρινή δικαστική προστασία, καθορίζονται στην παρ. 4.3) του άρθρου 4 της διακήρυξης.</P></REVIEW_PROCEDURE><DATE_DISPATCH_NOTICE>2021-01-04</DATE_DISPATCH_NOTICE></COMPLEMENTARY_INFO></F05_2014></FORM_SECTION></TED_EXPORT>